\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8x]{inputenc} % Включаем поддержку UTF8
\usepackage[russian]{babel}  % Включаем пакет для поддержки русского языка
\usepackage{svg}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{empheq}
\usepackage{geometry}
%Information to be included in the title page:
\title{<<Разработка технологии деформации суставов воксельного фантома для корректных расчётов острого облучения человека>>}
\author{Студент группы С12-104\\Фролов И.А.}
\institute{НИЯУ МИФИ, кафедра 1}
\date{Москва, 2017}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\begin{document}
 
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
\begin{figure}[htb!]
  \centering
  \includegraphics[height=180px]{phantom.jpg}
  \caption{Женский фантом: а) фронтальный срез, выделены суставные зоны; б) профильный срез с разрывами на месте суставов}\label{fig:newt}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
Основная идея технологии - введение \textbf{инвариантной} локальной криволинейной системы координат, построенной на кривых Безье.

~

$$\overrightarrow{B}(t)=\sum_{i=0}^n \overrightarrow{P}_i \times \binom{n}{i} t^i (1-t)^{n-i},~~~~0 \le t \le 1,$$
где $\overrightarrow{P}_i$ - опорные точки
\end{frame}

\begin{frame}
Для каждого вокселя деформированного сустава:
 \begin{itemize}
   \item  Совершён переход от декартовых координат к криволинейным
   \item  Совершён переход от криволинейных координат к декартовым в недеформированном суставе
   \item  Считана ткань соответствующего вокселя недеформированного сустава
 \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\fontsize{10pt}{7.2}\selectfont
\frametitle{Задание криволинейной системы координат}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includesvg[width=0.7\textwidth]{bezier}
  \caption{Примитивы, задающие область деформации}\label{fig:bezier}
\end{figure}
\begin{minipage}{.45\linewidth}
  \begin{flushleft}
  \begin{align*}
    \overrightarrow{x} =& (1-t)^3\times \overrightarrow{P_0} +
    3~(1-t)^2t\times \overrightarrow{P_1} +\\
    & 3~(1-t)t^2\times \overrightarrow{P_2} +
    t^3 \times \overrightarrow{P_3}
  \end{align*}
  \end{flushleft}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.45\linewidth}
  \begin{flushright}
  \begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
   \alpha &= OA/|\overrightarrow{E_1}| = O'A'/|\overrightarrow{E_1'}|\\
   \beta  &= OB/|\overrightarrow{E_2}| = O'B'/|\overrightarrow{E_2'}\\
   t&\text{ - параметр кривой Безье}
   \end{empheq}
   \end{flushright}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{align*}
    \overrightarrow{P}_0 &= \overrightarrow{O} + \overrightarrow{OA} + \overrightarrow{OB} =\overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{E_1} + \beta \overrightarrow{E_2}\\
    \overrightarrow{P}_1 &= \overrightarrow{P}_0 + \Delta l\overrightarrow{n} = \overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{E_1} + \beta \overrightarrow{E_2} + \Delta l\overrightarrow{n}\\
    \overrightarrow{P}_2 &= \overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{E_1'} + \beta \overrightarrow{E_2'} + \Delta l'\overrightarrow{n'}\\
    \overrightarrow{P}_3 &= \overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{E_1'} + \beta \overrightarrow{E_2'}
\end{align*}
Подставив в уравнение кривой Безье, получим:
$$\overrightarrow{x} = \overrightarrow{g}(\alpha, \beta,t)$$
$$\overrightarrow{f}(\alpha, \beta,t) = 0$$
Необходимо решить систему линейных относительно $\alpha, \beta$, нелинейных (кубические) относительно t уравнений
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Решение нелинейного уравнения с 1 переменной}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[height= 120px]{newt.png}
  \caption{Графическая интерпретация метода Ньютона}\label{fig:newt}
\end{figure}
$$x_{k+1} = x_k - f(x_k)/f'(x_k)$$
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Решение системы нелинейных уравнений}
Аналогом итерационной процедуры для системы
\begin{align*}
  \overrightarrow{f}(\alpha, \beta,t) = 0
\end{align*}
является:
\begin{align*}
  \left\{
  \begin{aligned}
    &t_{k+1} = t_k + \Delta t\\
    &\alpha_{k+1} = \alpha_k + \Delta \alpha\\
    &\beta_{k+1} = \beta_k + \Delta \beta
  \end{aligned}
  \right.
\end{align*}
Приближения искали из системы линейных уравнений:
\begin{align*}
    \overrightarrow{f}(\alpha_k, \beta_k, t_k) &= \frac{d\overrightarrow{f}(\alpha_k, \beta_k, t_k)}{d\alpha}\Delta\alpha + \frac{\overrightarrow{f}x(\alpha_k, \beta_k, t_k)}{d\beta}\Delta\beta\\& + \frac{\overrightarrow{f}(\alpha_k, \beta_k, t_k)}{dt}\Delta t = 0
\end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Контроль сохранения массы}
\begin{itemize}
\item Для каждого вокселя деформации вводим нечёткое множество тканей, <<принадлежащих>> данному вокселю.
\item Функция принадлежности расчитывается исходя из того, какие ткани получены для данного вокселя и его соседей в процессе моделирования
\item Необходимое число вокселей критического органа с максимальной функцией принадлежности <<перекрашиваем>> в ткань критического органа.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Коленный сустав}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[height= 170px]{knee.jpeg}
  \caption{Срез правой согнутой на $90^o$ ноги}\label{fig:knee}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Локтевой сустав}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[height= 170px]{elbow.jpg}
  \caption{Срез правой руки при сгибе на $90^o$}\label{fig:elbow}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Тазобедренный сустав}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[height= 170px]{hip2.jpg}
  \caption{Способ, которым в работе выделяется тазобедренный сустав}\label{fig:hip}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Тазобедренный сустав}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width = 250px]{hip3.jpg}
  \caption{Срезы тазобедренного сустава при сгибе ноги на $90^o$}\label{fig:hip2}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Плечевой сустав}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width = 250px]{shoulder3.jpg}
  \caption{Срез правого плеча при отведении руки в сторону на $90^o$}\label{fig:shoulder}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Заключение}
\begin{enumerate}
\item Была разработана общая технология для моделирования деформации суставных зон воксельного фантома без строгого соблюдения анатомической точности.
\item Технология проверена численным моделированием деформации
коленного, локтевого, плечевого и тазобедренного суставов.
\item С помощью визуализации результатов деформации показано, что
разработанная технология дает удовлетворительные результаты для различных суставов в определённом диапазоне углов.
\item Предложен метод реализации контроля сохранения массы
критических органов при деформации.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Контроль сохранения массы(пример возможного задания функции принадлежности, 2-мерное упрощение)}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=80px]{fuzzy.png}
  \caption{Нумерация вокселя с ближайшими соседями}\label{fig:fuzzy}
\end{figure}
\begin{align*}
\mu_1(\tau) &= 0.5\chi_1(\tau) + 0.1(\chi_2(\tau)+\chi_3(\tau)+\chi_4(\tau)+\chi_5(\tau)) +\\& 0.025(\chi_6(\tau)+\chi_7(\tau)+\chi_8(\tau)+\chi_9(\tau))
\end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Контроль сохранения массы(пример возможного задания функции принадлежности)}
\begin{align*}
\mu_0(\tau) &= k_0\chi_0(\tau) + k_n\times \Sigma(\chi_n(\tau)) \\&+ k_{diag}\times \Sigma(\chi_{diag}(\tau)) + k_{corner}\times \Sigma(\chi_{corner}(\tau))
\end{align*}
$$k_0+6k_n+12k_{diag}+8k_{corner}=1$$
\end{frame}
 
\end{document}

